日本檢獲確診新型肺炎武漢遊客 患者赴日上飛機前已發燒

即時 熱門 娛樂 影音 政治 社會 生活 地方 汽車 直播 運動 國際 財經 直播 科技 新奇 寵物 圖輯 專題

武漢肺炎／日本第2例！患者是「武漢遊客」 出國前已發燒
2020/01/24 08:05
國際中心／綜合報導

「2019新型冠狀病毒」（2019-nCoV）引發的「武漢肺炎」持續延燒，全球有超過600人確診武漢肺炎，其中18人死亡。日本在今（24）日出現第二起武漢肺炎確診病例，患者是一名到東京觀光的武漢遊客。

請繼續往下閱讀….

▲武漢肺炎持續延燒。（圖／翻攝自微博）

根據日媒報導，患者是一名居住在武漢的40多歲男子，他在1月14日就開始發燒，15日及17日曾看過醫生，不過當時沒有診斷出武漢肺炎，個案也沒有被跟進。

後來，男子在1月19日到日本旅行，20日曾經在當地看醫生，也沒有被診斷出武漢肺炎。不過到了22日，他發燒和喉痛仍未改善，再去看醫生時被認為是感染肺炎的徵狀，於是被送入醫院，到24日凌晨確診患上武漢肺炎，目前在東京的醫療機關住院治療。

此外，日本上一個確診病例的，是一名居住在神奈川縣的30多歲中國籍男性，在6日從武漢返抵日本，10日患病住院，並在檢查中證實罹患新型肺炎，不過該患者在15日已康復出院。（蔣季容報導）

快啲死撚左佢啦支那狗

好快香港就會淪陷
好似武漢咁
時間問題

聽朝早搭國泰CX450嘅人小心啲

架飛機有機會有病毒
聽朝早搭國泰CX450嘅人小心啲

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車
0
0